const n=[{id:1,question:"Đặc điểm lớn nào của cách mạng nước ta được Đại hội IV của Đảng (1976) khẳng định là quy định nội dung, hình thức, bước đi của cách mạng xã hội chủ nghĩa ở nước ta?",options:["Nước ta đang ở trong quá trình từ một xã hội mà nền kinh tế còn phổ biến là sản xuất nhỏ tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội, bỏ qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa.","Tổ quốc ta đã hòa bình, độc lập, thống nhất, cả nước tiến lên chủ nghĩa xã hội với nhiều thuận lợi rất lớn, song cũng còn nhiều khó khăn.","Cách mạng xã hội chủ nghĩa ở nước ta tiến hành trong hoàn cảnh quốc tế thuận lợi, song cuộc đấu tranh “ai thắng ai” giữa thế lực cách mạng và thế lực phản cách mạng trên thế giới còn gay go, quyết liệt.","Cả ba phương án kia đều đúng."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:2,question:"Chủ trương, nhận định nào là hạn chế của Đảng tại Đại hội IV (1976)?",options:["Hoàn thành về cơ bản quá trình đưa nền kinh tế nước ta từ sản xuất nhỏ lên sản xuất lớn xã hội chủ nghĩa trong khoảng 20 năm.","Quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở nước ta là thời kỳ khó khăn, phức tạp, lâu dài, phải trải qua nhiều chặng đường.","Chủ nghĩa xã hội sẽ không sụp đổ ở Liên Xô và Đông Âu.","Chiến tranh Việt Nam - Trung Quốc sẽ khó nổ ra trong 10 năm tới."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:3,question:"Đại hội Đảng lần thứ mấy của Đảng quyết định đổi tên Đảng Lao động Việt Nam thành Đảng Cộng sản Việt Nam?",options:["Đại hội VII của Đảng (1991).","Đại hội IV của Đảng (1976).","Đại hội V của Đảng (1960).","Đại hội VI của Đảng (1986)."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:4,question:"Trung Quốc phát động cuộc tiến công quy mô lớn xâm phạm lãnh thổ Việt Nam trên toàn tuyến biên giới phía Bắc vào thời gian nào dưới đây?",options:["Ngày 17/2/1979.","Ngày 18/2/1978.","Ngày 19/2/1978.","Ngày 5/3/1979."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:5,question:"Hội nghị Trung ương lần thứ 6 (8/1979) được coi là “bước đột phá đầu tiên” về tìm tòi đường lối đổi mới toàn diện của Đảng Cộng sản Việt Nam đã có tư tưởng nổi bật gì?",options:["“Làm cho sản xuất thoát khỏi trì trệ”.","“Làm cho sản xuất phát triển”.","“Làm cho sản xuất thoát khỏi khó khăn”.","“Làm cho sản xuất bung ra”."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:6,question:"Chủ trương cho xã viên hợp tác xã được hưởng và tự do mua bán phần sản phẩm thu hoạch vượt mức khoán là ở văn kiện nào của Đảng?",options:["Chỉ thị số 100-CT/TW, ngày 13/1/1981 của Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa V.","Đại hội VI của Đảng (1986).","Nghị quyết số 10-NQ/TW, ngày 5/4/1988 của Bộ Chính trị khóa VI.","Kết luận số 78-KL/TW, ngày 10/6/2020 của Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa XII."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:7,question:"Đại hội nào của Đảng lần đầu tiên đề ra hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng Việt Nam là xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội và bảo vệ vững chắc Tổ quốc Việt Nam xã hội chủ nghĩa?",options:["Đại hội V của Đảng (1982).","Đại hội VI của Đảng (1986).","Đại hội VII của Đảng (1991).","Đại hội X của Đảng (2006)."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:8,question:"Trong thực tế triển khai thực hiện Nghị quyết Đại hội V (1982), Đảng ta đã có hạn chế là quá tập trung, chú trọng đầu tư vào lĩnh vực (ngành) nào?",options:["Công nghiệp nặng.","Công nghiệp.","Công nghiệp nhẹ.","Hàng tiêu dùng, thủ công nghiệp."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:9,question:"Sai lầm trong quá trình tổ chức thực hiện Nghị quyết Trung ương lần thứ 8 khóa V của Đảng (6/1985) là gì?",options:["Vội vàng đổi tiền và tổng điều chỉnh giá, lương trong tình hình chưa chuẩn bị đủ mọi","Vội vàng mở cửa, thu hút đầu tư nước ngoài trong khi chưa chuẩn bị đầy đủ cơ sở pháp","Vội vàng chuyển sang nền kinh tế thị trường trong khi thể chế chính trị còn chưa sẵn sàng đổi mới.","Cả ba phương án kia đều đúng."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:10,question:'Chủ trương nào được coi là "bước đột phá thứ ba" trong đổi mới tư duy kinh tế của Đảng thời kỳ trước đổi mới?',options:["Trong bố trí cơ cấu kinh tế, cơ cấu đầu tư, phải lấy nông nghiệp làm mặt trận hàng đầu; ra sức phát triển công nghiệp nhẹ; công nghiệp nặng được phát triển có chọn lọc.","Trong cải tạo xã hội chủ nghĩa, xác định cơ cấu kinh tế nhiều thành phần là một đặc trưng của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở nước ta.","Trong cơ chế quản lý kinh tế, lấy kế hoạch làm trung tâm, nhưng đồng thời phải sử dụng đúng quan hệ hàng hoá - tiền tệ, dứt khoát xoá bỏ cơ chế tập trung quan liêu, bao cấp; chính sách giá phải vận dụng quy luật giá trị, tiến tới thực hiện cơ chế một giá.","Cả ba phương án kia đều đúng."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:11,question:"Nghị quyết Đại hội VI của Đảng (1986) đã đánh giá những sai lầm, khuyết điểm trong sự lãnh đạo, quản lý của Đảng và Nhà nước khi thực hiện Nghị quyết Đại hội V của Đảng (1982) là ở mức độ nào và trên những mặt nào?",options:["Sai lầm nghiêm trọng về chủ trương, chính sách lớn, về chỉ đạo chiến lược và về tổ chức thực hiện.","Sai lầm đặc biệt nghiêm trọng về chủ trương, chính sách lớn, về chỉ đạo chiến lược và về tổ chức thực hiện.","Sai lầm nghiêm trọng về tổ chức thực hiện.","Sai lầm rất nghiêm trọng về chủ trương, chính sách lớn, về chỉ đạo chiến lược."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:12,question:"Đại hội VI của Đảng (1986) đánh dấu bước ngoặt về đổi mới tư duy của Đảng, trước hết là tư duy về lĩnh vực gì?",options:["Kinh tế.","Chính trị.","Văn hóa.","Đối ngoại."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:13,question:"Ba chương trình kinh tế lớn được Đảng xác định là cốt lõi của nhiệm vụ kinh tế, xã hội trong 5 năm 1986-1990, cũng là sự cụ thể hóa nội dung công nghiệp hóa trong chặng đường đầu của thời kỳ quá độ, đó là:",options:["Lương thực - thực phẩm, Hàng tiêu dùng, Hàng xuất khẩu","Giao thông vận tải, huyển đổi số quốc gia, Khởi nghiệp đổi mới sáng tạo.","Du lịch, Dịch vụ, Xuất khẩu.","Kích cầu, Tái cơ cấu nền kinh tế, hính phủ điện tử."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:14,question:"Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội (1991) nêu rõ xã hội xã hội chủ nghĩa mà nhân dân ta xây dựng là một xã hội có mấy đặc trưng cơ bản?",options:["6 đặc trưng","3 đặc trưng.","4 đặc trưng.","5 đặc trưng."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:15,question:"Nghị quyết 10 của Bộ Chính trị (4/1988) đã đưa ra chủ trương nào sau đây?",options:["Phát huy quyền chủ động sản xuất kinh doanh và quyền tự chủ về tài chính của các xí nghiệp quốc doanh.","Khoán sản phẩm đến nhóm và người lao động trong các hợp tác xã nông nghiệp.","Mở rộng hình thức trả lương khoán, lương sản phẩm.","Khoán sản phẩm cuối cùng đến nhóm hộ và hộ xã viên."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:16,question:"Chủ trương xây dựng đối tác trong quan hệ quốc tế thời kỳ đổi mới: “Việt Nam sẵn sàng là bạn, là đối tác tin cậy của các nước trong cộng đồng quốc tế, phấn đấu vì hòa bình, độc lập và phát triển” được đề ra tại Đại hội nào của Đảng Cộng sản Việt Nam?",options:["Đại hội VI của Đảng (1986).","Đại hội VII của Đảng (1991).","Đại hội VIII của Đảng (1996).","Đại hội IX của Đảng (2001)."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:17,question:"Lần đầu tiên Đảng ta sử dụng khái niệm “hệ thống chính trị” thay cho khái niệm “chuyên chính vô sản” là ở đâu?",options:["Hội nghị Trung ương lần thứ 6 khóa VI (3/1989).","Đại hội VI của Đảng (1986).","Đại hội VII của Đảng (1991).","Hội nghị Trung ương lần thứ 6 (lần 2) khóa VIII (2/1999)."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:18,question:"Khái niệm “Kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa” được Đảng ta sử dụng lần đầu khi nào?",options:["Đại hội IX của Đảng (2001).","Đại hội X của Đảng (2006).","Đại hội XI của Đảng (2011).","Đại hội VII của Đảng (1991)."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:19,question:"Quan điểm: “Người Việt Nam ở nước ngoài là một bộ phận không tách rời của cộng đồng người Việt Nam”, được khẳng định lần đầu trong văn kiện nào của Đảng, Nhà nước ta?",options:["Nghị quyết số 08-NQ/TW của Bộ Chính trị khóa VII (tháng 11/1993).","Nghị định số 74-P của Thủ tướng hính phủ (tháng 7/1994).","Nghị quyết số 36-NQ/TW của Bộ hính trị khóa XII (tháng 3/2004).","Chỉ thị 45-T/TW của Bộ hính trị khóa XI (tháng 5/2015)."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:20,question:"Văn kiện nào của Đảng đã tạo bước ngoặt lớn và hành lang chính trị, pháp lý quan trọng cho đảng viên làm kinh tế tư nhân?",options:["Quy định số 15-QĐ/TW của Ban hấp hành Trung ương Đảng khóa X (tháng 8/2006).","Kết luận số 29-KL/TW của Bộ hính trị khóa XII (tháng 1/2018).","Quy định số 47-QĐ/TW của Ban hấp hành Trung ương khóa XI (11/2011).","Chỉ thị số 33-T/TW của Ban í thư Trung ương Đảng khóa XII (tháng 3/2019)."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:21,question:"Đại hội lần thứ mấy của Đảng đã lần đầu tiên khẳng định một bài học trong quá trình đổi mới đất nước là phải đặt lợi ích quốc gia - dân tộc lên trên hết?",options:["Đại hội XII của Đảng (2016).","Đại hội XI của Đảng (2011).","Đại hội X của Đảng (2006).","Đại hội XIII của Đảng (2021)."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:22,question:"Trong quá trình thực hiện công nghiệp hóa, hiện đại hóa thời kỳ đổi mới, Đảng Cộng sản Việt Nam xác định yếu tố chủ yếu nào để tăng trưởng kinh tế?",options:["Vốn, tài nguyên thiên nhiên, khoa học và công nghệ, con người, cơ cấu kinh tế.","Vốn, khoa học và công nghệ, con người, cơ cấu kinh tế, thể chế chính trị và quản lý nhà nước.","on người, cơ cấu kinh tế, thể chế chính trị và quản lý nhà nước.","Vốn, khoa học và công nghệ, con người, cơ cấu kinh tế, thể chế chính trị."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:23,question:"Thời kỳ đổi mới, Đảng Cộng sản Việt Nam xác định yếu tố nào là nền tảng và động lực của công nghiệp hóa, hiện đại hóa?",options:["Khoa học và công nghệ.","Con người.","Cơ cấu kinh tế.","Sự quản lý của nhà nước."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:24,question:"Đảng Cộng sản Việt Nam xác định lực lượng tiến hành công nghiệp hóa trong thời kỳ đổi mới gồm những thành tố nào dưới đây?",options:["Nhà nước và các doanh nghiệp Nhà nước.","Toàn dân và các thành phần kinh tế.","Nhà đầu tư nước ngoài.","Hộ gia đình"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:25,question:"Thời kỳ đổi mới, quản lý nhà nước về kinh tế ở Việt Nam được Đảng Cộng sản Việt Nam chủ trương thực hiện như thế nào?",options:["Can thiệp trực tiếp vào hoạt động sản xuất, kinh doanh bằng mệnh lệnh hành chính.","Quản lý bằng pháp luật, chính sách, quy hoạch, kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội và các công cụ điều tiết vĩ mô khác.","Không quản lý, để thị trường tự điều tiết.","Quản lý theo chế độ “cấp phát – giao nộp”."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:26,question:"Chủ trương “Đẩy mạnh công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa là nhiệm vụ trung tâm của cả thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội” được Đảng ta xác định tại Đại hội nào?",options:["Đại hội III của Đảng (1960).","Đại hội IV của Đảng (1976).","Đại hội V của Đảng (1982).","Đại hội VI của Đảng (1986)."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:27,question:"Chủ trương “thực hiện nhất quán chính sách phát triển nhiều thành phần kinh tế. Đổi mới cơ chế quản lý, xóa bỏ cơ chế tập trung quan liêu, hành chính, bao cấp chuyển sang hạch toán, kinh doanh, kết hợp kế hoạch với thị trường” được Đảng ta xác định tại Đại hội nào?",options:["Đại hội IV của Đảng (1976).","Đại hội V của Đảng (1982).","Đại hội VI của Đảng (1986).","Đại hội VII của Đảng (1991)."],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:28,question:"Đến năm 2018, Việt Nam đã thiết lập quan hệ ‘‘đối tác chiến lược’’ với bao nhiêu nước?",options:["16 nước.","17 nước.","18 nước.","19 nước."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:29,question:"Dưới chế độ cai trị của thực dân Pháp vào đầu thế kỷ XX, nhân dân Việt Nam có yêu cầu bức thiết nhất về điều gì?",options:["Độc lập dân tộc.","Ruộng đất.","Quyền làm việc ngày 8 tiếng.","Tự do ngôn luận."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:30,question:"Phong trào yêu nước do vua Hàm Nghi và Tôn Thất Thuyết khởi xướng (1885-1896) là:",options:["Phong trào Cần Vương.","Khởi nghĩa Yên Thế.","Phong trào uy Tân.","Phong trào Đông u."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:31,question:"Mục tiêu chiến lược của cách mạng Việt Nam được nêu trong Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng (1930) là gì?",options:["Làm cách mạng tư sản dân quyền và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản.","Làm cách mạng giải phóng dân tộc sau đó đi lên chủ nghĩa xã hội.","Hoàn thành cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân để đi lên chủ nghĩa xã hội.","Cả ba phương án kia đều sai."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:32,question:"Sự ra đời của Đảng Cộng sản Việt Nam là sự kết hợp của các yếu tố nào?",options:["Chủ nghĩa Mác - Lênin kết hợp với phong trào công nhân và phong trào yêu nước Việt Nam.","Chủ nghĩa Mác - Lênin, tư tưởng Hồ hí Minh với phong trào công nhân Việt Nam.","Chủ nghĩa Mác - Lênin, tư tưởng Hồ hí Minh với phong trào yêu nước và phong trào công nhân Việt Nam.","Chủ nghĩa Mác - Lênin, tư tưởng Hồ hí Minh với phong trào công nhân và phong trào nông dân Việt Nam."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:33,question:"Trong giai đoạn Đảng lãnh đạo giành chính quyền, Ban Chỉ huy ở ngoài được Đảng thành lập vào năm nào?",options:["1932.","1933.","1934.","1935."],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:34,question:"Trong lịch sử Đảng Cộng sản Đông Dương, giai đoạn 1932 – 1935 là giai đoạn:",options:["Giai đoạn phục hồi hệ thống tổ chức của Đảng.","Giai đoạn đẩy mạnh phong trào đấu tranh.","Giai đoạn chuẩn bị nền tảng để giành chính quyền.","Giai đoạn tích cực mở rộng quan hệ ngoại giao."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:35,question:"Tên gọi của các tổ chức quần chúng trong Mặt trận Việt Minh?",options:["Hội Dân chủ.","Hội Cứu quốc.","Hội Phản đế.","Hội Giải phóng"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:36,question:"Việt Nam độc lập đồng minh (Việt Minh) là tổ chức:",options:["Đảng chính trị lãnh đạo cách mạng.","Mặt trận dân tộc thống nhất.","Tổ chức chính trị làm nghĩa vụ quốc tế.","Tổ chức chính trị cách mạng của thanh niên."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:37,question:"Sau Cách mạng Tháng Tám năm 1945, Chủ tịch Hồ Chí Minh đánh giá tình hình Việt Nam như thế nào?",options:["Vận mệnh dân tộc có những thách thức to lớn.",'Vận mệnh dân tộc "như ngàn cân treo sợi tóc"',"Vận mệnh dân tộc vô cùng khó khăn, nguy hiểm.","Vận mệnh dân tộc vô cùng hiểm nghèo."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:38,question:"Đại hội Đảng lần thứ III (9/1960) xác định vai trò của cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân (DTCDND) ở miền Nam như thế nào?",options:["Cách mạng DTDD ở miền Nam giữ vai trò quyết định nhất đối với sự nghiệp cách mạng Việt Nam.","Cách mạng DTDD ở miền Nam giữ vai trò quyết định trực tiếp đối với sự nghiệp giải phóng miền Nam và sự nghiệp thống nhất nước nhà.","Cách mạng DTDD ở miền Nam là tiền tuyến còn miền Bắc là hậu phương.","Cách mạng DTDD ở miền Nam giữ vai trò quan trọng đối với sự nghiệp cách mạng toàn dân tộc."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:39,question:"Trong giai đoạn 1965-1968, ở miền Nam, đế quốc Mỹ đã thực hiện chiến lược chiến tranh nào?",options:['Chiến lược "chiến tranh đặc biệt".','Chiến lược "chiến tranh đơn phương".','Chiến lược "chiến tranh cục bộ".','Chiến lược "Việt Nam hóa chiến tranh".'],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:40,question:"Một đặc trưng cơ bản về chủ nghĩa xã hội được xác định tại Đại hội IV của Đảng (1976) là gì?",options:["Chuyên chính vô sản, phát huy quyền làm chủ tập thể của nhân dân lao động là công cụ để xây dựng chủ nghĩa xã hội.","Nhà nước ta là Nhà nước của dân, do dân, vì dân.","Phát triển kinh tế nhiều thành phần, trong đó kinh tế Nhà nước giữ vai trò chủ đạo.","Đảng ộng sản Việt Nam là lực lượng lãnh đạo Nhà nước và xã hội"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:41,question:'Chủ trương nào được coi là "bước đột phá thứ hai" trong quá trình tìm tòi, đổi mới tư duy kinh tế của Đảng thời kỳ trước đổi mới?',options:["Mở cửa, hội nhập kinh tế quốc tế.","Thực hiện nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa.","Bỏ chế độ kế hoạch hóa, tập trung, bao cấp.","Xóa quan liêu bao cấp trong giá và lương."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:42,question:"Từ ngày 25 đến ngày 30 tháng 8 năm 1986, Bộ Chính trị khóa V đã họp và đưa ra những kết luận được xem là định hướng cho việc soạn thảo Báo cáo Chính trị trình Đại hội VI của Đảng (12/1986). Vậy, Kết luận này thuộc về lĩnh vực gì?",options:["Chính trị.","Đối ngoại.","Kinh tế.","Văn hóa."],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:43,question:"Nổi bật trong đường lối đổi mới về kinh tế do Đại hội VI của Đảng (1986) đề ra là gì?",options:["Phát triển nhiều thành phần kinh tế. Xóa bỏ cơ chế tập trung quan liêu, hành chính, bao cấp chuyển sang hạch toán, kinh doanh, kết hợp kế hoạch với thị trường.","Phát triển nhiều thành phần kinh tế, trong đó kinh tế Nhà nước giữ vai trò chủ đạo.","Phát triển nhiều thành phần kinh tế. huyển sang nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa.","Xóa bỏ cơ chế tập trung quan liêu, hành chính, bao cấp chuyển sang nền kinh tế xã hội chủ nghĩa."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:44,question:'Lần đầu tiên Đảng ta đề cập đến chủ trương "đa dạng hoá, đa phương hoá quan hệ quốc tế" là ở đâu?',options:["Nghị quyết số 22-NQ/TW của Bộ hính trị khóa XI (4/2013).","Đại hội VII của Đảng (1991).","Đại hội VI của Đảng (1986).","Nghị quyết số 13-NQ/TW của Bộ hính trị khóa VI (tháng 5/1988)."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:45,question:'Khái niệm "Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa" được Đảng nêu ra lần đầu là ở đâu?',options:["Hội nghị Trung ương 3 khoá VIII (tháng 6/1997).","Hội nghị Trung ương 8 khóa VII (tháng 1/1995).","Hội nghị Trung ương 2 khoá VII (tháng 11/1991).","Đại hội IX của Đảng (2001)."],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:46,question:"Điểm nổi bật nhất trong chủ trương của Đảng về kinh tế ở Việt Nam thời kỳ trước đổi mới là gì?",options:["Kế hoạch hóa, tập trung, bao cấp.","Kinh tế hành hóa, nhiều thành phần.","Kinh tế thị trường định hướng XHN.","Tự cung, tự cấp."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:47,question:"Đảng Cộng sản Việt Nam xác định công nghiệp hoá, hiện đại hoá đất nước phải bảo đảm nguyên tắc nào?",options:["Xây dựng nền kinh tế khép kín và hướng nội.","Xây dựng nền kinh tế độc lập, tự chủ.","Xây dựng nền kinh tế phải dựa vào sự giúp đỡ của các nước tư bản.","Xây dựng nền kinh tế mở nhưng chỉ giao lưu hợp tác với các nước XHN."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:48,question:"Đại hội VII (1991) và Đại hội VIII (1996) của Đảng Cộng sản Việt Nam khẳng định lĩnh vực nào có vai trò then chốt, động lực, là quốc sách hàng đầu trong sự nghiệp xây dựng chủ nghĩa xã hội?",options:["Giáo dục - đào tạo.","Giáo dục - đào tạo, khoa học - công nghệ.","Khoa học - công nghệ.","An ninh, chính trị."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:49,question:"Chọn đáp án đúng nhất: Từ cuối thập niên 70 đến đầu thập niên 80 của thế kỷ XX, quan hệ Việt Nam - Trung Quốc diễn ra như thế nào?",options:['Quan hệ Việt Nam - Trung Quốc trở nên căng thẳng và bị "đóng băng" do chiến tranh biên giới Việt - Trung.',"Quan hệ Việt Nam - Trung Quốc trở nên căng thẳng do Trung Quốc đưa giàn khoan HD-981 vào vùng biển chủ quyền của Việt Nam.","Quan hệ Việt Nam - Trung Quốc đôi lúc căng thẳng do Trung Quốc gây ra những thiệt hại nặng nề trên tuyến biên giới phía Bắc Việt Nam.","Quan hệ Việt Nam - Trung Quốc căng thẳng doTrung Quốc huy động một lực lượng lớn tấn công và có những hành động chống phá trên vùng quần đảo Hoàng Sa của Việt Nam."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:50,question:"Hội nghị Trung ương lần thứ 5 (khóa XII), tháng 5/2017 đã ban hành một nghị quyết riêng về phát triển kinh tế tư nhân, trong đó nhấn mạnh mục tiêu phát triển của kinh tế tư nhân là gì?",options:["Kinh tế tư nhân trở thành một động lực quan trọng của của chiến lược xây dựng nền văn hóa xã hội chủ nghĩa.","Kinh tế tư nhân là nòng cốt để phát triển kinh tế độc lập tự chủ.","Kinh tế tư nhân là trụ cột quan trọng của của cuộc đổi mới 2.0.","Kinh tế tư nhân trở thành một động lực quan trọng để giải phóng sức sản xuất."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:51,question:"Chọn đáp án đúng nhất: Tổng kết một số kinh nghiệm của Đảng Cộng sản Việt Nam trong lãnh đạo công cuộc đổi mới, Đảng xác định: Sức mạnh của cả hệ thống chính trị dưới sự lãnh đạo của Đảng được bắt nguồn từ:",options:["Bắt nguồn từ sức mạnh của nhân dân và vai trò của lãnh tụ.","Bắt nguồn và được nhân lên từ sức mạnh của nhân dân cùng sự hợp tác quốc tế.","Bắt nguồn và được nhân lên từ sức mạnh của nhân dân.","Bắt nguồn và được nhân lên từ việc hoạch định chủ trương, đường lối đúng đắn, sáng tạo, khoa học của Đảng."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:52,question:"Đại biểu các tổ chức cộng sản nào đã tham dự Hôi nghị thành lập Đảng năm 1930",options:["Đông Dương cộng sản Đảng, An Nam cộng sản Đảng.","Đông Dương cộng sản Liên đoàn, An Nam cộng sản Đảng.","Đông Dương cộng sản Liên đoàn, Đông Dương cộng sản Đảng.","Đông Dương cộng sản Liên đoàn, Đông Dương cộng sản Đảng, An Nam cộng sản Đảng."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:53,question:"Địa điểm Chủ tịch Hồ Chí Minh sử dụng để viết bản Tuyên ngôn độc lập là?",options:["Nhà số 49, phố Hàng Ngang, Hà Nội","Nhà số 47, phố Hàng Ngang, Hà Nội","Nhà số 48, phố Hàng Ngang, Hà Nội","Nhà số 46, phố Hàng Ngang, Hà Nội"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:54,question:"Tên của lực lượng vũ trang được thành lập ở Nghệ Tĩnh trong cao trào các mạng năm 1930 là?",options:["Tự về đỏ","Tự về","Tự về chiến đấu","Du kích"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:55,question:"Vào đầu thế kỷ XX giai cấp mới nào hình thành ở nước ta?",options:["Giai cấp tư sản và công nhân","Giai cấp công nhân","Giai cấp tiểu tư sản","Giai cấp tư sản"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:56,question:"Sự kiện nào được Nguyễn Ái Quốc đánh giá như chim én nhỏ báo hiệu mùa Xuân?",options:["Cách mạng tháng Mười Nga","Phạm Hồng Thái mưu sát toàn quyền Méclanh","Đảng Cộng sản Pháp thành lập","Hội Việt Nam cách mạng thanh niên thành lập"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:57,question:"Ai là Tổng Bí thư đầu tiên của Đảng Cộng sản Đông Dương?",options:["Lê Hồng Phong ","Nguyễn Ái Quốc ","Trần Phú ","Trịnh Đình Cửu"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:58,question:"Đông Dương Cộng sản Đảng được thành lập vào thời gian nào?",options:["5/1929","6/1928","6/1929","6/1927"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:59,question:"Tổ chức cộng sản đầu tiên ra đời ở Việt Nam là?",options:["Đông Dương Cộng sản liên đoàn","Đảng Cộng sản Việt Nam","Đông Dương cộng sản Đảng ","An Nam cộng sản Đảng"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:60,question:"Khởi nghĩa Yên Bái năm 1930 nổ ra do tổ chức nào lãnh đạo?",options:["Việt nam Quốc dân Đảng","Việt Nam Quang phục hội","Hội Việt Nam cách mạng thanh niên","Tân Việt cách mạng đảng"],correctAnswer:0,explanation:"True"}];export{n as sampleQuestions};
